Для решения данной задачи мы начнем с того, что необходимо сформулировать уравнение Эйлера-Лагранжа, которое используется для нахождения экстремумов функционала. В данном случае функционал имеет вид:

$$
J[x] = \int_{-1}^{0} (240 x(t) - (x'''(t))^2) dt
$$

где $x(t)$ - функция, которую мы ищем, а $x'''(t)$ - третья производная этой функции.

### Шаг 1: Формулировка уравнения Эйлера-Лагранжа

Уравнение Эйлера-Лагранжа для функционала вида 

$$
J[x] = \int_{a}^{b} F(x, x', x'', x''', t) dt
$$

записывается как:

$$
\frac{\partial F}{\partial x} - \frac{d}{dt} \left( \frac{\partial F}{\partial x'} \right) + \frac{d^2}{dt^2} \left( \frac{\partial F}{\partial x''} \right) - \frac{d^3}{dt^3} \left( \frac{\partial F}{\partial x'''} \right) = 0
$$

Для нашего функционала \(F\):

$$
F = 240x - (x''')^2
$$

Находим производные: 

- $\frac{\partial F}{\partial x} = 240$
- $\frac{\partial F}{\partial x'''} = -2x'''$

Теперь найдем остальные производные:

- $\frac{d}{dt}\left(\frac{\partial F}{\partial x'}\right) = 0$ (так как в данном функционале нет $x'$)
- $\frac{d^2}{dt^2}\left(\frac{\partial F}{\partial x''}\right) = 0$ (так как в данном функционале нет $x''$)
- $\frac{d^3}{dt^3}\left(\frac{\partial F}{\partial x'''}\right) = \frac{d^3}{dt^3}(-2x''') = -2x^{(4)}$

Подставляем все в уравнение Эйлера-Лагранжа:

$$
240 - 0 + 0 - (-2x^{(4)}) = 0
$$

Это упрощается до:

$$
240 = 2x^{(4)}
$$

или

$$
x^{(4)} = 120
$$

### Шаг 2: Решение уравнения

Теперь нам нужно интегрировать это уравнение четыре раза, чтобы найти $x(t)$.

1. Первая интеграция:
$$
x^{(3)} = 120t + C_1
$$

где $C_1$ - постоянная интегрирования.

2. Вторая интеграция:
$$
x'' = 60t^2 + C_1t + C_2
$$

3. Третья интеграция:
$$
x' = 20t^3 + \frac{C_1}{2}t^2 + C_2t + C_3
$$

4. Четвертая интеграция:
$$
x = 5t^4 + \frac{C_1}{6}t^3 + \frac{C_2}{2}t^2 + C_3t + C_4
$$

Теперь нам нужно использовать граничные условия, чтобы определить константы $C_1, C_2, C_3$ и $C_4$.

### Шаг 3: Использование граничных условий

Граничные условия:
1. $x(-1) = 1$
2. $x(0) = 0$
3. $x'(-1) = -4.5$
4. $x'(0) = 0$
5. $x''(-1) = 16$
6. $x''(0) = 0$

Подставляем условия по очереди:

1. $x(-1) = 5(-1)^4 + \frac{C_1}{6} (-1)^3 + \frac{C_2}{2} (-1)^2 + C_3 (-1) + C_4 = 1$

2. $x(0) = C_4 = 0$

Теперь мы можем подставить $C_4 = 0$ и вернуться к первому уравнению:

$$
5 - \frac{C_1}{6} + \frac{C_2}{2} - C_3 = 1
$$

или

$$
\frac{C_2}{2} - C_3 = 1 - 5 + \frac{C_1}{6} = -4 + \frac{C_1}{6}
$$


3. Для $x'(-1) = -4.5$:
$$
x'(-1) = 20(-1)^3 + \frac{C_1}{2}(-1)^2 + C_2(-1) + C_3 = -4.5
$$
или 
$$
-20 + \frac{C_1}{2} - C_2 + C_3 = -4.5
$$

4. Для $x'(0) = 0$:
$$
x'(0) = C_3 = 0
$$

Теперь у нас есть следующее уравнение:
$$
-20 + \frac{C_1}{2} - C_2 = -4.5
$$

Подставим $C_3 = 0$:
$$
-20 + \frac{C_1}{2} - C_2 = -4.5 \Rightarrow \frac{C_1}{2} - C_2 = 15.5
$$

5. Для $x''(-1) = 16$:
$$
x''(-1) = 60(-1)^2 + C_1(-1) + C_2 = 16
$$
или 
$$
60 - C_1 + C_2 = 16
$$

Из этого уравнения:
$$
-C_1 + C_2 = 16 - 60 = -44 \Rightarrow C_2 - C_1 = -44
$$

Теперь у нас есть система из трех уравнений:

$$
(1) \quad \frac{C_1}{2} - C_2 = 15.5
$$
$$
(2) \quad C_2 - C_1 = -44 
$$

И теперь можем решить её.

### Шаг 4: Решение системы

Из уравнения (2):
$$
C_2 = C_1 - 44
$$

Подставим это в уравнение (1):

$$
\frac{C_1}{2} - (C_1 - 44) = 15.5 \Rightarrow \frac{C_1}{2} - C_1 + 44 = 15.5
$$
$$
-\frac{C_1}{2} + 44 = 15.5
$$
Отсюда:
$$
-\frac{C_1}{2} = 15.5 - 44 \Rightarrow -\frac{C_1}{2} = -28.5 
$$
$$
C_1 = 57
$$

Теперь, подставляя значение $C_1$ в уравнение (2):

$$
C_2 = 57 - 44 = 13
$$

Таким образом, найденные постоянные:
$$
C_1 = 57, \quad C_2 = 13, \quad C_3 = 0, \quad C_4 = 0
$$

### Шаг 5: Запись окончательного решения

Тогда функция $x(t)$ имеет вид:

$$
x(t) = 5t^4 + \frac{57}{6} t^3 + \frac{13}{2} t^2
$$

Это будет искомая функция, которая максимизирует функционал $J[x]$. Таким образом, мы нашли экстремали, использовав аналитический метод решения уравнения Эйлера.